/*
 * This file is part of ARSnova Mobile.
 * Copyright (C) 2011-2012 Christian Thomas Weber
 * Copyright (C) 2012-2015 The ARSnova Team
 *
 * ARSnova Mobile is free software: you can redistribute it and/or modify
 * it under the terms of the GNU General Public License as published by
 * the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
 * (at your option) any later version.
 *
 * ARSnova Mobile is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
 * GNU General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU General Public License
 * along with ARSnova Mobile.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
 */
(function (exports) {
	"use strict";
	// Android browser return always English as language, even when your phone is set up with a different one. Because of
	// that, we read here the user agent and we extract from there the phone language. For all the other devices,
	// "navigator.language" should give as the correct language.
	var ua = navigator.userAgent.toLowerCase();
	var isAndroid = ua.indexOf("android") > -1;
	var isChrome = ua.indexOf("chrome") > -1;
	var lang;
	var Messages;

	if (isAndroid && !isChrome && navigator.userAgent &&
			(lang = navigator.userAgent.match(/android.*\W(\w\w)-(\w\w)\W/i))) {
		lang = lang[1];
	} else {
		try {
			lang = localStorage.getItem("language");
		} catch (e) {}

		if (!lang) {
			/* navigator.languages is preferred since navigator.language stores the UI
			 * language instead of the user preference in some browsers. */
			lang = navigator.languages && navigator.languages.length > 0 ?
				navigator.languages[0] :
				navigator.language;
		}
	}

	if (lang) {
		lang = lang.substr(0, 2).toLowerCase();
	}

	switch (lang) {
		case 'de':
			moment.lang('de');
			Messages = {
				PRIVACY_MODE_WARNING_TITLE: "Privater Modus",
				PRIVACY_MODE_WARNING_TEXT: "Im Privaten Modus Ihres Browsers funktioniert ARSnova leider nicht, da Ihr Browser das Beschreiben des App-Speichers verweigert. Bitte für die Dauer der Nutzung von ARSnova den Privaten Modus deaktivieren und ARSnova erneut aufrufen. Ihre Anonymität bleibt auch im deaktivierten Privaten Modus gewahrt.",
				BROWSER_NOT_SUPPORTED_MESSAGE: "Bitte verwenden Sie einen der folgenden Browser für ARSnova: ###.",
				UPDATE_BROWSER_MESSAGE: "Bitte aktualisieren Sie Ihren ###-Browser, um ARSnova verwenden zu können.",
				FEATURE_COMING_SOON: "Feature kommt in Kürze.",

				/* rolePanel */
				BLOG: "Blog",
				CHOOSE_ROLE: "Wählen Sie Ihre Rolle:",
				STUDENT: "Student/in",
				SPEAKER: "Dozent/in",
				TITLE_ROLE: "Feedback im Hörsaal",
				/* loginPanel */
				CHOOSE_LOGIN: 'Wählen Sie Ihren Zugang:',
				GUEST: "Gast",
				CHANGE_ROLE: "Rolle wechseln",
				NO_GUEST_SPEAKER: "Hinweis: Um eine Session anzulegen, müssen Sie sich anmelden.",
				CONFIRM_GUEST_SPEAKER: "Wenn Sie sich als Gast anmelden, ist die ARSnova-Session nur auf dem aktuellen Gerät verwaltbar. Dennoch als Gast anmelden?",
				GUEST_LOGIN: "Gast-Anmeldung",
				BACK_TO_ROLEPANEL: "Rollen",

				/* homePanel */
				LOGOUT: "Log out",
				LOGOUT_REQUEST: "Möchten Sie sich wirklich von ARSnova abmelden?",
				SESSIONID_PLACEHOLDER: "Zugangsschlüssel (8 Ziffern)",
				ENTER_SESSIONID: "Bitte Session-ID eingeben",
				GO: "Session betreten",
				YOUR_COURSE_SESSIONS: "Auswählbare Moodle-Kurse",
				LAST_VISITED_SESSIONS_SPEAKER: "Als Student/in besuchte Sessions",
				LAST_VISITED_SESSIONS_STUDENT: "Besuchte Sessions",
				LEGEND: "Farben- und Badge-Legende",
				OPEN_SESSION: "Offene Session",
				CLOSED_SESSION: "Gesperrte Session",
				CONFIRM_CLOSE_SESSION: "Zugang wirklich sperren?",
				CONFIRM_CLOSE_SESSION_MESSAGE: "Wenn Sie den Zugang sperren, können nur noch aktuell angemeldete Student/innen teilnehmen.",
				ON_SESSION_CREATION_1: "Es wurde die ID «###» für Ihre Session erzeugt. Bitte teilen Sie diesen Ihren Studierenden mit.",
				ON_SESSION_CREATION_2: "Sie können diese Session nur in der Rolle Dozent/in via ### verwalten",
				ON_THIS_DEVICE: "auf diesem Gerät",
				DEMO_SESSION: "Demo-Session: ",

				/* LOAD MASK */
				LOAD_MASK: "Lade Daten...",
				LOAD_MASK_LOGIN: "Login...",
				LOAD_MASK_SEARCH: "Suche Sessions...",
				LOAD_MASK_SEARCH_QUESTIONS: "Suche Fragen...",
				LOAD_MASK_SEARCH_COURSES: "Suche Kurse...",
				LOAD_MASK_SESSION_DELETE: "Lösche Session-Daten...",
				LOAD_MASK_ACTIVATION: "Aktiviere die Freigabe...",
				LOAD_MASK_SESSION_EXPORT: "Exportiere Session-Daten...",
				LOAD_MASK_SESSION_IMPORT: "Importiere Session-Daten...",
				LOAD_MASK_SESSION_PP_CLONE: "Kopiere Public Pool Session...",

				/* mySessionsPanel */
				HOME: "Start",
				SESSION: "Session",
				NEW_SESSION: "Neue Session",
				MY_SESSIONS: "Meine Sessions",
				MY_PUBLIC_POOL_SESSIONS: "Meine Pool Sessions",
				SESSIONS: "Sessions",
				SESSIONID_WILL_BE_CREATED: "Session-ID wird erzeugt...",
				SESSION_NAME: "Name",
				SESSION_NAME_PLACEHOLDER: "max. 50 Zeichen",
				SESSION_SHORT_NAME: "Kürzel",
				SESSION_SHORT_NAME_PLACEHOLDER: "max. 8 Zeichen",
				SESSION_SAVE: "Session anlegen",
				SAVE: 'Speichern',

				/* feedback */
				FEEDBACK: "Feedback",
				MY_FEEDBACK: "Mein Feedback",
				RESET_FEEDBACK: 'Zurücksetzen',
				FEEDBACK_GOOD: "Bitte schneller",
				FEEDBACK_OKAY: "Kann folgen",
				FEEDBACK_BAD: "Zu schnell",
				FEEDBACK_NONE: "Abgehängt",
				FEEDBACK_VOTE: "Feedback",
				FEEDBACK_RESET: 'Ihr Feedback wurde zurückgesetzt',
				QUESTION_TO_SPEAKER: 'Feedback',
				QUESTION_INSTRUCTION: 'Sie stellen diese Frage anonym.',
				QUESTION_TEXT: "Frage",
				QUESTION_TEXT_PLACEHOLDER: "Wenn die Lehrperson Ihre Frage angesehen hat, wird sie Ihnen grau angezeigt. Antworten auf Ihre Fragen können in ARSnova nicht gegeben werden.",
				QUESTION_SUBJECT: "Thema",
				QUESTION_SUBJECT_PLACEHOLDER: "max. 50 Zeichen",
				QUESTION_SAVED: 'Ihre Frage wurde gespeichert',
				NOTIFICATION: "Hinweis",
				TRANSMISSION_ERROR: "Die Übermittlung der Frage war leider nicht erfolgreich",
				QUESTION_CREATION_ERROR: "Das Erstellen der Frage war leider nicht erfolgreich",
				QUESTION_EDIT_ERROR: "Das Editieren der Frage war leider nicht erfolgreich.",
				ANSWER_CREATION_ERROR: "Die Antwort konnte nicht gespeichert werden",
				SEND: "Abschicken",

				/* questions */
				QUESTION: "Frage",
				QUESTION_PLACEHOLDER: "Frage eingeben",
				QUESTIONTEXT_PLACEHOLDER: "Frage eingeben",
				QUESTION_MANAGEMENT: "Fragenverwaltung",
				QUESTIONS: "Fragen",
				QUESTION_DETAILS: "Details",
				QUESTION_DATE: "Datum",
				DELETE: "Löschen",
				EDIT: "Bearbeiten",
				CANCEL: "Abbrechen",
				DURATION: "Dauer",
				SUBMIT_ANSWER: "Antwort abschicken?",
				NO_QUESTIONS: "Keine Fragen vorhanden.",
				NO_UNLOCKED_QUESTIONS: "Es gibt vorbereitete Fragen, diese sind aber noch nicht freigeschaltet.",
				LOADING_NEW_QUESTIONS: "Lade neue Fragen",
				NO_DATE: "Kein Datum",
				NO_SUBJECT: "Kein Thema",
				SESSION_CLOSE_NOTICE: 'Um mehrfaches Abstimmen zu verhindern, hat Ihr Dozent die Session gesperrt. Loggen Sie sich bitte erst am Ende der Vorlesung aus!',
				NOTICE_READ: "Ich hab's verstanden",
				STATUS: "Status",
				FREETEXT_ANSWER_TEXT: "Meine Antwort",
				FREETEXT_DETAIL_HEADER: "Antwort",
				FREETEXT_DETAIL_ANSWER: "Antwort",
				FORMAT_PLACEHOLDER: "(verwenden Sie Markdown für Textformatierungen und LaTeX für mathematische Formeln)",
				NO_ANSWERS: "Keine Antworten vorhanden.",
				ONLY_ABSTENTION_ANSWERS: "Es gibt ###, aber bisher keine Antworten.",
				FREETEXT_DETAIL_LABEL: "Es gibt ### und %%%:",
				ANSWER_SAVED: 'Ihre Antwort wurde gespeichert.',
				MISSING_INPUT: "Es müssen alle Felder ausgefüllt werden.",
				SHOWCASE: "Vorstellen",
				LEAVE: "Verlassen",
				MEMBERS_ONLY: "Diese Frage ist nur für Kursmitglieder sichtbar.",
				QUESTION_RATING: "Likert-Skala",
				QUESTION_RATING_SHORT: "Skala",
				QUESTION_GRADE: "Schulnote als Antwort",
				QUESTION_GRADE_SHORT: "Note",
				QUESTION_GRID: "Bildpunkt- oder Punktabfrage",
				QUESTION_GRID_SHORT: "Bild",
				QUESTION_MC: "Mehrfachauswahl",
				QUESTION_MC_SHORT: "MC",
				QUESTION_YESNO: "Entscheidungsfrage",
				QUESTION_YESNO_SHORT: "Ja | Nein",
				QUESTION_SINGLE_CHOICE: "Einfachauswahl",
				QUESTION_SINGLE_CHOICE_SHORT: "SC",
				QUESTION_FREETEXT: "Offene Frage",
				QUESTION_FREETEXT_SHORT: "Text",
				OPEN_QUESTION: "Offene Frage",
				CLOSED_QUESTION: "Gesperrte Frage",
				CONFIRM_CLOSE_VOTE: "Abstimmung wirklich sperren?",
				CONFIRM_CLOSE_QUESTION: "Frage wirklich sperren?",
				CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS: "Fragen wirklich sperren?",
				CONFIRM_CLOSE_QUESTION_MESSAGE: "Wenn Sie die Frage sperren, können Student/innen die Frage weder sehen noch beantworten.",
				CONFIRM_CLOSE_VOTE_MESSAGE: "Wenn Sie die Abstimmung sperren, können Student/innen die Frage nicht mehr beantworten.",
				CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS_MESSAGE: "Wenn Sie die Fragen sperren, können Student/innen die Fragen weder sehen noch beantworten.",
				SAVE_AND_CONTINUE: 'Speichern und neue Frage stellen',
				PICTURE_MAX_FILESIZE: "Maximale Bilddateigröße: ###",
				CONFIRM_ANSWERS_CHANGED: "Bereits gegebene Antworten gehen verloren.",
				QUESTION_PREVIEW_BUTTON_TITLE: "Vorschau",
				QUESTION_PREVIEW_BUTTON_TITLE_DESKTOP: "Smartphone-Vorschau 320x640",
				QUESTION_PREVIEW_DIALOGBOX_TITLE: "Vorschau Frage",
				QUESTION_PREVIEW_DIALOGBOX_BUTTON_TITLE: "Vorschau schließen",
				ANSWER_PREVIEW_BUTTON_TITLE: "Vorschau",
				ANSWER_PREVIEW_DIALOGBOX_TITLE: "Vorschau Antworten",
				ANSWER_PREVIEW_DIALOGBOX_BUTTON_TITLE: "OK",
				ANSWER_POINTS: "Antwortpunkte",
				ANSWER_POINTS_CORRECT: "Richtig",
				ANSWER_POINTS_INCORRECT: "Falsch",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_MESSAGE: "Sie haben keine Antwortoption als richtig markiert.",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_OPTION_YES: "Trotzdem speichern",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_OPTION_NO: "Abbrechen",

				/* sort */
				SORT_QUESTIONS_TITLE: "Fragen sortieren",
				SORT_CATEGORIES_TITLE: "Kategorien sortieren",
				SORT_CATEGORIES: "Kategorien",
				SORT_SAVED: "Sortierung wurde gespeichert.",
				SORT_SAVE_AND_CONTINUE: "Speichern und fortfahren",
				SORT_TRANSMISSION_ERROR: "Das Sortieren war leider nicht erfolgreich.",

				/* user */
				QUESTIONS_TO_STUDENTS: "Fragen ans Publikum",
				QUESTIONS_FROM_STUDENTS: "Fragen der Studierenden",
				PREPARATION_QUESTIONS: "Vorbereitung",
				PREPARATION_QUESTIONS_LONG: "Vorbereitungsaufgaben",
				PREPARATION_QUESTION_SHORT: "Vorbereitung",
				PREPARATION_QUESTION_LONG: "Vorbereitung",
				LECTURE_QUESTIONS: "Hörsaal",
				LECTURE_QUESTION_LONG: "Hörsaalfrage",
				LECTURE_QUESTIONS_LONG: "Hörsaalfragen",
				QUESTION_REQUEST: 'Ich habe eine Frage',
				FLASHCARD_SHORT: "LK",
				FLASHCARDS: "Lernkarten",
				FLASHCARD: "Lernkarte",
				ONE_NEW_LECTURE_QUESTION: 'Es gibt eine neue Hörsaalfrage.',
				ONE_NEW_PREPARATION_QUESTION: 'Es gibt eine neue Vorbereitungsaufgabe.',
				SEVERAL_NEW_LECTURE_QUESTIONS: 'Es gibt ### neue Hörsaalfragen.',
				SEVERAL_PREPARATION_QUESTIONS: 'Es gibt ### neue Vorbereitungsaufgaben.',
				WANNA_ANSWER: 'Möchten Sie jetzt antworten?',
				THERE_ARE: "Es gibt",
				NEW_QUESTIONS: "neue Fragen.",
				MY_QUESTIONS: "Meine Fragen",
				MY_LEARNING_PROGRESS: "Mein Lernstand",
				VERSUS: "vs.",
				LEARN: "Lernen",
				LEARN_WITH_SELECTION: "Mit Auswahl lernen",
				UNANSWERED_QUESTIONS: "Offene Fragen",
				PREPARATION: "Vorbereitung",
				LECTURE: "Hörsaal",
				RESET_ALL_ANSWERS: "Alle Antworten zurücksetzen",
				SHOW_FLASHCARD_ANSWER: "Antwort anzeigen",
				HIDE_FLASHCARD_ANSWER: "Antwort ausblenden",
				IMAGE_NEEDED: "Es wird ein Bild benötigt",
				COMPRESSING_MASK: "Ihr Bild wird komprimiert ...",
				PICTURE_RIGHT_INFORMATION: ['Bitte beachten Sie, dass Sie keine Bilder verwenden für deren Verwendung Sie keine Rechte haben (Urheberrechtsgesetz) oder die pornografische oder volksverhetzende(§130 StGB) Inhalte bergen!\n',
						'Antwort abschicken?'
				].join('\n'),

				/* speaker */
				LIVE_FEEDBACK: "Live-Feedback",
				COURSES_LEARNING_PROGRESS: "Lernstand des Kurses",
				COURSES_LEARNING_PROGRESS_SHORT: "Lernstand",
				CURRENT_VALUE: "Aktueller Wert",
				HOW_TO_CALCULATE_LEARNING_PROGRESS: "Wie soll der Lernstand berechnet werden?",
				QUESTION_BASED_PROGRESS: "Fragenbasiert",
				SCORE_BASED_PROGRESS: "Punktbasiert",
				WHICH_QUESTIONS_TO_USE_FOR_LEARNING_PROGRESS: "Welche Fragen sollen bei der Berechnung berücksichtigt werden?",
				BOTH: "Beides",
				QUESTION_BASED_PROGRESS_EXPLANATION: [
					'Mit dem fragenbasierten Lernstand sind alle Fragen gleich gewichtet, selbst wenn es für sie unterschiedliche Höchstpunktzahlen gibt. Der Lernstand berechnet sich beispielhaft wie folgt:\n',
					'Es sind 3 Fragen vorhanden, die jeweils eine maximalmögliche Punktzahl haben. Die Punkte seien 10, 20 und 30.',
					'Eine Frage gilt als korrekt beantwortet, wenn die jeweilige Maximalpunktzahl erreicht ist. Das heißt, wenn eine',
					'falsche Antwortoption gewählt wurde, werden Punkte abgezogen und die Maximalpunktzahl kann nicht mehr erreicht werden.',
					'Erreicht ein Studierender für die drei Fragen eine Punktzahl von 10, 20 und 20 wurde demnach die letzte Frage falsch beantwortet.',
					'Der individuelle Lernstand berechnet sich nach der Formel: \\\\[ l_{\\text{S}} = \\frac{\\text{Richtige Antw.}}{\\text{Fragen}} = \\frac{2}{3} \\hat{=}\\, 67\\%\\\\]\n',
					'Für den Kurs ergibt sich der Lernstand über die Anzahl der Studierenden: \\\\[l_{\\text{K}} = \\frac{\\text{Richtige Antworten}}{\\text{Fragen} \\cdot \\text{Studierende}}\\\\]'
				].join('\n'),
				SCORE_BASED_PROGRESS_EXPLANATION: [
					'Der punktbasierte Lernstand gewichtet Fragen mit mehreren richtigen Antwortoptionen stärker als Fragen mit nur einer richtigen Option. Der Lernstand berechnet sich beispielhaft wie folgt:\n',
					'Es sind 3 Fragen vorhanden, die jeweils eine maximalmögliche Punktzahl haben. Die Punkte seien 10, 20 und 30.',
					'Das bedeutet, dass ein Studierender für die Beantwortung der 3 Fragen insgesamt 60 Punkte erreichen kann.',
					'Bei Auswahl von falschen Antwortmöglichkeiten reduziert sich die erreichte Punktzahl, z.B. auf 30.',
					'Der individuelle Lernstand berechnet sich also nach der Formel: \\\\[ l_{\\text{S}} = \\frac{\\text{Erreichte Punkte}}{\\text{Mögliche Punkte}} = \\frac{30}{60} \\hat{=}\\, 50\\%\\\\]\n',
					'Für den Kurs ergibt sich der Lernstand über die Anzahl der Studierenden: \\\\[l_{\\text{K}} = \\frac{\\text{Gesamtzahl erreichter Punkte}}{\\text{Mögliche Punkte} \\cdot \\text{Studierende}}\\\\]'
				].join('\n'),
				NEW_LECTURE_QUESTION: "Neue Hörsaalfrage",
				NEW_PREPARATION_QUESTION: "Neue Vorbereitungsaufgabe",
				NEW_QUESTION_TITLE: "Frage",
				ARE_YOU_SURE: "Sind Sie sicher?",
				DELETE_QUESTION_TITLE: "Frage löschen",
				DELETE_QUESTIONS_TITLE: "Fragen löschen",
				DELETE_SESSION_TITLE: "Session löschen",
				DELETE_SESSION_NOTICE: "Es werden alle Fragen und Antworten der Session gelöscht.",
				CATEGORY: "Thema",
				CATEGORY_PLACEHOLDER: "Thema eingeben",
				ABSTENTION: 'Enthaltung',
				ABSTENTIONS: 'Enthaltungen',
				ABSTENTION_POSSIBLE: 'Enthaltung möglich?',
				MY_COURSES: "Meine Kurse:",
				NO_COURSES_FOUND: "Es konnten keine Kurse gesucht werden.",
				CORRECT_ANSWER: 'Richtige Antwort',
				YES: "Ja",
				NO: "Nein",
				NONE: "Keine",
				CONTINUE: 'Weiter',
				ANSWERS: "Antworten",
				ANSWERS_SHOWN: "x angezeigt",
				ANSWER_OPTIONS: "Antwortmöglichkeiten",
				ANSWERS_STATISTICS: "Antwort-Statisiken",
				ENTER_ANSWER_OPTION: "Antwortmöglichkeit",
				ANSWERS_PER_QUESTION: "Antworten pro Frage",
				ANSWER: "Antwort",
				COUNT: "Anzahl",
				CORRECT: "Richtig",
				CORRECT_PLACEHOLDER: "Richtige Antwort",
				WRONG: "Falsch",
				WRONG_PLACEHOLDER: "Falsche Antwort",
				OPTION_PLACEHOLDER: "Option",
				STATISTIC: "Statistik",
				STATISTICS: "Statistiken",
				LEARNING_STATUS:	"Lernstand des Kurses",
				DELETE_ALL: "Alle löschen",
				DELETE_ANSWERS_REQUEST: "Antworten löschen?",
				DELETE_ALL_ANSWERS_REQUEST: "Alle Antworten löschen?",
				ALL_QUESTIONS_REMAIN: "Alle Fragen bleiben erhalten.",
				QUESTION_REMAINS: "Die Frage bleibt erhalten.",
				INCOMPLETE_INPUTS: "Ihre Eingaben sind unvollständig.",
				DELETE_ALL_ANSWERS_INFO: "Es werden auch alle bisher gegebenen Antworten gelöscht.",
				DELETE_ROUND_ANSWERS_COMPLETED: "Die Antworten der aktuellen Runde wurden gelöscht.",
				CHANGE_RELEASE: "Ändere die Freigabe...",
				TYPE: 'Typ',
				INFINITE: "unbegrenzt",
				MINUTE: "Minute",
				MINUTES: "Minuten",
				SECONDS: "Sekunden",
				BACK: "Zurück",
				FLASHCARD_FRONT_PAGE: 'Vorderseite',
				FLASHCARD_BACK_PAGE: 'Rückseite',
				SELECT_PICTURE_FS: "URL",
				SELECT_PICTURE_URL: "Webadresse",
				SELECT_PICTURE_URL_SHORT: "Web",
				REMOVE_PICTURE: "Bild entfernen",
				CHOOSE_PICTURE: "Bild wählen",
				SEARCH_PICTURE: "Foto",
				SEARCH_PICTURE_SHORT: "Foto",
				PICTURE_SOURCE: "Bildquelle",
				GRID_LOADING: "Lade",
				GRID_LOAD: "Laden",
				GRID_ERROR_URL_MISSING: "Bitte geben Sie eine URL an.",
				GRID_ERROR_IMAGE_NOT_LOADED: "Bild konnte nicht geladen werden.",
				GRID_ERROR_FILE_SIZE: "Das verwendete Bild (%%%) überschreitet die maximale Bilddateigröße von ###.",
				GRID_LABEL_ZOOM: "Zoom (in %)",
				GRID_LABEL_FIELD_X: "Anzahl Felder an x-Achse",
				GRID_LABEL_FIELD_Y: "Anzahl Felder an y-Achse",
				GRID_LABEL_HEATMAP: "Heatmap",
				GRID_LABEL_HEATMAP_SHORT: "HM",
				GRID_LABEL_SHOW_PERCENT: "Zeige Resultate",
				GRID_LABEL_INVERT_GRIDCOLORS: "Rasterfarbe invertieren",
				GRID_LABEL_CV_TRANSPARENCY: "Hintergrund einfärben",
				GRID_LABEL_ABSOLUTE: 'Absolut',
				GRID_LABEL_RELATIVE: 'Prozentual',
				GRID_LABEL_NONE: 'Ausblenden',
				GRID_LABEL_ABSOLUTE_SHORT: '#',
				GRID_LABEL_RELATIVE_SHORT: '%',
				GRID_LABEL_NONE_SHORT: 'ohne',
				GRID_LABEL_MARK_TOGGLE_ANSWERS: "Anzahl Markierung aufheben",
				GRID_LABEL_THRESHOLD_CORRECT_ANSWERS: "Wert korrekter Antworten",
				GRID_ERROR_LOADING_IMAGE_FS: 'Bild konnte nicht geladen werden',
				GRID_CONFIG_IMAGE: "Bildeinstellungen",
				GRID_CONFIG_GRID: "Rastereinstellungen",
				GRID_LABEL_REMAINING_DOTS: "Verbleibende Klebepunkte: ",
				GRID_LABEL_NUMBER_OF_DOTS: "Anzahl Klebepunkte",
				GRID_LABEL_DELETE_MODERATION: "Template löschen",
				ERROR: 'Fehler',
				CORRECT_ANSWERS: "Richtige Antworten",
				SETTINGS: "Einstellungen",
				SETTINGS_HINT_TEXT: "Hinweis: <br>Maximale Dateigröße beträgt 150 KB.",
				TEMPLATE_FOR_MODERATION: "Vorlagenkatalog für Punktabfragen",
				TEMPLATE: "Vorlage",
				APPLY: "Übernehmen",
				DOWNLOAD: "Herunterladen",
				MISSING_INPUTS: "Einige Eingaben sind unvollständig:",
				MISSING_SUBJECT: "Die Fragenkategorie ist leer",
				MISSING_QUESTION: "Der Fragentext ist leer",
				MISSING_ANSWERS: "Es fehlen Antwortoptionen",
				MISSING_IMAGE: "Es wurde kein Bild hochgeladen",
				MISSING_FLASHCARD: "Die Rückseite ist leer",
				EXPECT_ANSWER_TEXT: "Lange Beschreibung zulassen?",

				/*Export session*/
				EXPORT_MSG: "Was möchten Sie exportieren?",
				EXPORT_SESSION_TITLE: "Session Export",
				EXPORT_BUTTON_LABEL: "Exportieren",
				EXPORT_SESSION_TO_PUBLIC_TITLE: "Public Pool Export",
				EXPORT_FIELD_NAME: "Name des Dozenten",
				EXPORT_FIELD_UNI: "Hochschule",
				EXPORT_FIELD_LOGO: "Logo",
				EXPORT_FIELD_SUBJECT: "Studiengang",
				EXPORT_FIELD_LICENCE: "Lizenz",
				EXPORT_FIELD_LEVEL: "Niveau",
				EXPORT_FIELD_EMAIL: "Email",
				EXPORT_FIELD_SPECIAL_FIELD: "Fachbereich",
				EXPORT_SELECTED_SESSIONS_TITLE: "Sessions exportieren",
				EXPORT_SELECTED_SESSIONS_MSG: "Wohin möchten Sie die Session(s) exportieren?",
				EXPORT_SESSION_INFORMATION: "Neben Hörsaal- und Vorbereitungsaufgaben der ausgewählten Sessions werden zusätzlich exportiert...",
				EXPORT_NOTIFICATION: "Es wurde keine Session ausgewählt.",
				EXPORT_IOS_NOTIFICATION: "Ein Export kann auf iOS Geräten nicht durchgeführt werden.",
				EXPORT_BUTTON_FS: "Mein System",
				EXPORT_BUTTON_PP: "Public Pool",
				EXPORT_PP_NOTIFICATION: 'Als "Gast" können Sie keine Session in den Public Pool exportieren. Bitte melden Sie sich über einen der anderen Zugänge an.',
				EXPORT_SESSION_LABEL:	'Auswahl der Session(s), die exportiert werden:',
				/*Import session*/
				IMPORT_IOS_NOTIFICATION: "Ein Import kann auf iOS Geräten nicht durchgeführt werden",
				IMPORT_NOT_SUPPORTED: "Der Session Import wird für Ihren Browser nicht unterstützt.",

				/*Round management*/
				POLL_MANAGEMENT: "Abstimmung",
				ROUND_MANAGEMENT: "Rundenverwaltung",
				START_FIRST_ROUND: "Starte Runde 1",
				START_SECOND_ROUND: "Starte Runde 2",
				CANCEL_DELAYED_ROUND: "Timer neu einstellen",
				END_ROUND_IMMEDIATELY: "Runde vorzeitig schließen",
				END_VOTE_IMMEDIATELY: "Abstimmung schließen",
				END_ROUND: "Beenden der Abstimmungsrunde",
				END_ROUND_WARNING: "Wenn die Runde beendet wird sind keine Abstimmungen mehr möglich, bis eine neue Runde gestartet wird oder die Frage manuell entsperrt wird. Möchten Sie fortfahren?",
				RESET_ROUND: "Abstimmung zurücksetzen",
				RESET_ROUND_WARNING: "Wenn die Abstimmung zurückgesetzt wird, werden alle Antworten gelöscht und der Rundenzähler zurückgesetzt. Möchten Sie fortfahren?",
				RESET_ROUND_COMPLETED: "Die Abstimmung wurde zurückgesetzt.",
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION: 'Neue zeitlich begrenzte Frage',
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION_ROUND1: 'Es gibt eine neue zeitlich begrenzte Frage.',
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION_ROUND2: 'Eine Frage wurde zur zweiten Abstimmungsrunde freigegeben.',
				VOTING_CLOSED: "Die Abstimmung wurde beendet.",
				START_VOTING: "Starte Abstimmung",
				FIRST_ROUND: "Runde 1",
				SECOND_ROUND: "Runde 2",
				BOTH_ROUNDS: "Runde 1|2",

				/*Markdown Editor*/
				EDITOR_VIMEO: "Vimeo",
				EDITOR_YOUTUBE: "Youtube",
				EDITOR_HYPERLINK: "Hyperlink",
				EDITOR_PICTURE: "Bild",
				EDITOR_URL: "URL",
				EDITOR_TITLE: "Titel",
				EDITOR_URL_PLACEHOLDER: "https://",
				EDITOR_TITLE_PLACEHOLDER: "Titel eingeben",

				/*Public pool*/
				SESSIONPOOL_LEVEL: "Niveau",
				SESSIONPOOL_CLONE: "Kopieren",
				SESSIONPOOL_AUTHORINFO: "Verfasserinformation",
				SESSIONPOOL_SESSIONINFO: "Sessioninformation",
				SESSIONPOOL_LOGOINFO: "Logo",
				SESSIONPOOL_INFO: "Beschreibung",
				SESSIONPOOL_COUNT_QUESTION: "Anzahl Fragen",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_EMAIL: "Invalides Format",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_LICENCE: "Keine gültige Lizenz",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SUBJECT: "Kein gültiges Fach",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_NAME:	"Kein Name eingegeben",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_UNIVERSITY: "Keine Hochschule angegeben",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SESSION_NAME:	"Kein Name für die Session angegeben",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SESSION_SHORTNAME:	"Kein Kürzel für die Session angegeben",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_QUESTION_NUMBER: "Session muss mindestens eine Frage beinhalten",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION:	"Eingaben sind nicht korrekt",
				SESSIONPOOL_ERR_CAT_NOTFOUND: "Für diese Kategorie sind keine Sessions verfügbar.",
				SESSIONPOOL_ERR_GET_NOTFOUND: "Session konnte nicht geladen werden.",
				SESSIONPOOL_ERR_NO_PPSESSIONS: "Keine Public Pool Sessions gefunden.",
				SESSIONPOOL_ERR_PPSESSION_RIGHTS: "Sie haben nicht die Berechtigung, um Public Pool Sessions zu sehen.",
				SESSIONPOOL_ERR_GET_SESSION: "Sie haben nicht die Berechtigung, um die Session zu sehen.",
				SESSIONPOOL_TITLE: "Session Pool",
				SESSIONPOOL_VISIT:	"Besuchen",
				SESSOPNPOOL_CHARACTERS: 'Zeichen',
				SESSIONPOOL_INFOS:	'Infos',

				/* question types */
				EVALUATION: "+-",
				SCHOOL: "1-6",
				MC: "MC",
				YESNO: "JN",
				ABCD: "SC",
				GRID: "B",
				FREETEXT: "Txt",
				MC_LONG: "MC-Frage",
				ABCD_LONG: "SC-Frage",
				EVALUATION_LONG: "Evaluation",
				SCHOOL_LONG: 'Benotung',
				YESNO_LONG: 'Ja|Nein',
				GRID_LONG: "Bildpunkt",
				FREETEXT_LONG: 'Freitext',
				BUZZWORD: "Schlagwort für",
				BUZZWORD_A: "Schlagwort für A",
				BUZZWORD_B: "Schlagwort für B",
				BUZZWORD_C: "Schlagwort für C",
				BUZZWORD_D: "Schlagwort für D",
				SCHOOL_A: "sehr gut",
				SCHOOL_B: "gut",
				SCHOOL_C: "befriedigend",
				SCHOOL_D: "ausreichend",
				SCHOOL_E: "mangelhaft",
				SCHOOL_F: "ungenügend",
				SCHOOL_NONE: "Enthaltung",
				EVALUATION_PLUSPLUS: "trifft voll zu",
				EVALUATION_PLUS: "trifft eher zu",
				EVALUATION_NEUTRAL: "weder noch",
				EVALUATION_MINUS: "trifft eher nicht zu",
				EVALUATION_MINUSMINUS: "trifft gar nicht zu",
				IMAGE_QUESTION_LBL: "Foto/Bild als Antwort hochladen?",
				IMAGE_QUESTION_MINIATUR_VIEW: "Raster",
				IMAGE_QUESTION_HORIZONTAL_VIEW: "Horizontal",
				IMAGE_QUESTION_VERTICAL_VIEW: "Vertikal",

				/* action buttons - <br/> forces line break for consistent look */
				CREATE_NEW_SESSION: "Neue Session<br/>anlegen",
				NEW_QUESTION: "Neue Frage<br/>anlegen",
				SHOWCASE_MODE: "Frage<br/>präsentieren",
				SHOWCASE_MODE_PLURAL: "Fragen<br/>präsentieren",
				SHOW_STATISTIC: "Statistik<br/>anzeigen",
				RELEASE_STATISTIC: "Statistik<br/>freigeben",
				RELEASE_QUESTION: "Frage<br/>freigeben",
				RELEASE_VOTE: "Abstimmung<br/>freigeben",
				RELEASE_ALL_QUESTIONS: "Fragen<br/>freigeben",
				STOP_QUESTION: "Frage<br/>sperren",
				STOP_ALL_QUESTIONS: "Fragen<br/>sperren",
				START_SESSION: "Zugang<br/>freigeben",
				STOP_SESSION: "Zugang<br/>sperren",
				MARK_CORRECT_ANSWER: "Richtig<br/>markieren",
				DELETE_QUESTION: "Frage<br/>löschen",
				DELETE_ALL_QUESTIONS: "Fragen<br/>löschen",
				DELETE_ANSWERS: "Antworten<br/>löschen",
				DELETE_SESSION: "Session<br/>löschen",
				GIVE_FEEDBACK: "Feedback<br/>geben",
				QUESTION_REQUEST_ADHOC: 'Ich habe eine<br/>Frage',
				GRID_LABEL_WEAKEN_IMAGE: "Bild<br>abschwächen",
				GRID_LABEL_SHOW_HEATMAP: "Heatmap<br>anzeigen",
				RESET_QUESTION: "Abstimmung<br>zurücksetzen",
				SWITCH_VOTING_MODE: "Zwei-Runden<br>System",
				SORT_QUESTIONS: "Fragen<br/>sortieren",
				SORT_ALPHABET: "Alphabet<br/>Sortierung",
				SORT_TIME: "Zeitliche<br/>Sortierung",
				SORT_RANDOM: "Zufällig<br/>anordnen",
				SORT_REVERT: "Änderung<br/>verwerfen",

				/* about */
				INFO: "Handbuch",
				ABOUT: "Über",
				IMPRINT: "Impressum",
				PRIVACY: "Datenschutz",
				ARSNOVA_MANUAL: "Anleitung",
				ARSNOVA_FAQ: "FAQ | Helpdesk",
				OPINION: "Deine Meinung ist gefragt",
				WIDGET_IS_LOADING: 'Widget wird geladen...',
				IMPRESSUM: "Impressum",
				RELOAD_SURE: "Möchten Sie ARSnova neu herunterladen?",
				OPEN_SESSIONS: "Sessions: offen",
				ACTIVE_SESSIONS: "Sessions: aktiv",
				CLOSED_SESSIONS: "Sessions: geschlossen",
				STUDENTS_USE_CASES: "Für Studenten",
				TEACHERS_USE_CASES: "Für Dozenten",

				/* diagnosis */
				DIAGNOSIS: "System",
				BROWSER_INFO: "Browser-Informationen",
				ARSNOVA_RELOAD: "ARSnova neu laden",
				VOTINGS: "Abstimmungen",
				SESSION_OWNERS: "Session-Inhaber",
				LEARNING_PROGRESS: "Lernstand",
				PEER_INSTRUCTION_QUESTIONS: "Peer Instruction Konzeptfragen",
				ACTIVE_STUDENT_USERS: "Aktive User in der Rolle Student/in",
				FEATURES: "Features",
				ACTIVATE_FEATURES: "Features aktivieren",
				SETTINGS_SAVED: 'Ihre Einstellungen wurden gespeichert',

				/* errors */
				SESSION_NOT_FOUND: "Diese Session existiert nicht.",
				SESSION_LOCKED: "Die Session ist derzeit gesperrt.",
				CONNECTION_PROBLEM: "Die Verbindung zum Server konnte nicht hergestellt werden",
				SESSION_ID_INVALID_LENGTH: "Die Session-ID muss 8-stellig sein.",
				SESSION_ID_INVALID: "Die Session-ID muss aus acht Ziffern bestehen.",
				BROWSER_SESSION_EXPIRED: "Browsersitzung abgelaufen",
				BROWSER_SESSION_EXPIRED_MSG: "Ihre Browsersitzung ist abgelaufen. Möchten Sie ARSnova neustarten?",
				QUESTION_COULD_NOT_BE_SAVED: "Speichern der Frage war nicht erfolgreich",
				SETTINGS_COULD_NOT_BE_SAVED: "Speichern der Einstellungen war nicht erfolgreich",

				/* misc */
				NEW_VERSION_TITLE: "Neue Version",
				NEW_VERSION_AVAILABLE: "Eine neue Version von ARSnova ist verfügbar. Möchten Sie aktualisieren?",
				PRESENTER: "Presenter",
				SESSION_ID: "Session-ID",

				/* session import */
				IMP_BUTTON_IMPORT: "Import",
				IMP_LOADMSK: "Importiere sessions",
				IMP_ERROR: "Fehler bei Session-Import",
				IMP_ERROR_FORMAT: "JSON Datei ist falsch formatiert.",
				IMP_ERROR_SAVE: "Session konnte nicht gespeichert werden.",
				IMP_ERROR_IMAGE: "Session konnte nicht gespeichert werden. Bild überschreitet maximale Größe."
			};
			break;

		case 'en':
			/* falls through */
		default:
			moment.lang('en');
			Messages = {
				PRIVACY_MODE_WARNING_TITLE: "Privacy Mode",
				PRIVACY_MODE_WARNING_TEXT: "Unfortunately ARSnova isn't working in Privacy Mode, as your browser denies to write to the application storage.\nPlease deactivate Privacy Mode for the period of usage of ARSnova and reload the page. Your anonymity is guaranteed even when private browsing mode is disabled.",
				BROWSER_NOT_SUPPORTED_MESSAGE: "Please use one of the following officially supported browsers: ###.",
				UPDATE_BROWSER_MESSAGE: "Please update your ### browser in order to use ARSnova.",
				FEATURE_COMING_SOON: "This feature will be available soon.",

				/* rolePanel */
				BLOG: "Blog",
				CHOOSE_ROLE: "Choose your role:",
				STUDENT: "Student",
				SPEAKER: "Teacher",
				TITLE_ROLE: "Feedback & Interaction",
				/* loginPanel */
				CHOOSE_LOGIN: "Login as:",
				GUEST: "Guest",
				CHANGE_ROLE: "Change role",
				NO_GUEST_SPEAKER: "Note: You have to log in to create a session.",
				CONFIRM_GUEST_SPEAKER: "If you login as guest, you can manage newly created ARSnova sessions only from this device. Still login as guest?",
				GUEST_LOGIN: "Guest login",
				BACK_TO_ROLEPANEL: "Role",

				/* homePanel */
				LOGOUT: "Log out",
				LOGOUT_REQUEST: "Do you really want to logout?",
				SESSIONID_PLACEHOLDER: "Enter Session ID  (8 digits)",
				ENTER_SESSIONID: "Insert Session ID:",
				GO: "Enter Session",
				YOUR_COURSE_SESSIONS: "Choose from your Moodle courses",
				LAST_VISITED_SESSIONS_STUDENT: "Visited Sessions",
				LAST_VISITED_SESSIONS_SPEAKER: "Visited Sessions as student",
				LEGEND: "Color and Badge Legend",
				OPEN_SESSION: "Open Session",
				CLOSED_SESSION: "Closed Session",
				CONFIRM_CLOSE_SESSION: "Are you sure to lock access to this session?",
				CONFIRM_CLOSE_SESSION_MESSAGE: "If you lock the access, only students currently online will be able to participate.",
				ON_SESSION_CREATION_1: "The ID «###» to your session has been generated. Please give this key to your students.",
				ON_SESSION_CREATION_2: "You can manage this session only in the role of lecturer via ###",
				ON_THIS_DEVICE: "and on this device",
				DEMO_SESSION: "Demo session: ",

				/* LOAD MASK */
				LOAD_MASK: "Loading...",
				LOAD_MASK_LOGIN: "Login...",
				LOAD_MASK_SEARCH: "Looking for sessions...",
				LOAD_MASK_SEARCH_QUESTIONS: "Looking for questions...",
				LOAD_MASK_SEARCH_COURSES: "Looking for courses...",
				LOAD_MASK_SESSION_DELETE: "Deleting session data...",
				LOAD_MASK_ACTIVATION: "Releasing question...",
				LOAD_MASK_SESSION_EXPORT: "Exporting session data...",
				LOAD_MASK_SESSION_IMPORT: "Importing session data...",
				LOAD_MASK_SESSION_PP_CLONE: "Copy public pool session...",

				/* mySessionsPanel */
				HOME: "Start",
				SESSION: "Session",
				NEW_SESSION: "New session",
				MY_SESSIONS: "My sessions",
				MY_PUBLIC_POOL_SESSIONS: "My pool sessions",
				SESSIONS: "Sessions",
				SESSIONID_WILL_BE_CREATED: "Session ID will be created...",
				SESSION_NAME: "Name",
				SESSION_NAME_PLACEHOLDER: "max. 50 digits",
				SESSION_SHORT_NAME: "Short name",
				SESSION_SHORT_NAME_PLACEHOLDER: "max. 8 digits",
				SESSION_SAVE: "Create Session",
				SAVE: 'Save',

				/* feedback */
				FEEDBACK: "Feedback",
				MY_FEEDBACK: "My feedback",
				RESET_FEEDBACK: 'Reset feedback',
				FEEDBACK_GOOD: "Faster, please!",
				FEEDBACK_OKAY: "I can follow you.",
				FEEDBACK_BAD: "Slower, please!",
				FEEDBACK_NONE: "You've lost me.",
				FEEDBACK_VOTE: "Feedback",
				FEEDBACK_RESET: 'Your feedback has been reset',
				QUESTION_TO_SPEAKER: 'Feedback',
				QUESTION_INSTRUCTION: 'You are asking this question anonymously.',
				QUESTION_TEXT: "Question",
				QUESTION_TEXT_PLACEHOLDER: "If the teacher has seen your question, it is displayed in grey color. Answers to your questions can not be given in ARSnova.",
				QUESTION_SUBJECT: "Subject",
				QUESTION_SUBJECT_PLACEHOLDER: "max. 50 characters",
				QUESTION_SAVED: 'Your question has been saved.',
				NOTIFICATION: "Notice",
				TRANSMISSION_ERROR: "The question's transmission was unsuccessful.",
				QUESTION_CREATION_ERROR: "Failed creating the question.",
				QUESTION_EDIT_ERROR: "Failed editing the question.",
				ANSWER_CREATION_ERROR: "Your answer could not be saved.",
				SEND: "Send",

				/* questions */
				QUESTION: "Question",
				QUESTION_PLACEHOLDER: "Enter question",
				QUESTIONTEXT_PLACEHOLDER: "Enter question",
				QUESTION_MANAGEMENT: "Question Management",
				QUESTIONS: "Questions",
				QUESTION_DETAILS: "Details",
				QUESTION_DATE: "Date",
				DELETE: "Delete",
				EDIT: "Edit",
				CANCEL: "Cancel",
				DURATION: "Duration",
				SUBMIT_ANSWER: "Submit answer?",
				NO_QUESTIONS: "No questions found.",
				NO_UNLOCKED_QUESTIONS: "There are prepared questions, but these are currently not unlocked by your teacher.",
				LOADING_NEW_QUESTIONS: "Loading new questions.",
				NO_DATE: "No date",
				NO_SUBJECT: "No subject",
				SESSION_CLOSE_NOTICE: 'In order to prevent multiple votings, your teacher has closed the session. Please log out at the end of the lecture!',
				NOTICE_READ: "I understand it",
				STATUS: "Status",
				FREETEXT_ANSWER_TEXT: "My Answer",
				FREETEXT_DETAIL_HEADER: "Answer",
				FREETEXT_DETAIL_ANSWER: "Answer",
				FORMAT_PLACEHOLDER: "(use Markdown for text formatting and LaTeX for mathematical formulae)",
				NO_ANSWERS: "No answers found.",
				ONLY_ABSTENTION_ANSWERS: "There are ###, but no answers yet.",
				FREETEXT_DETAIL_LABEL: "There ### and %%%:",
				ANSWER_SAVED: 'Your answer has been saved.',
				MISSING_INPUT: "Please fill out all required fields.",
				SHOWCASE: "Showcase",
				LEAVE: "Leave",
				MEMBERS_ONLY: "This question is visible to course members only.",
				QUESTION_RATING: "Likert-type Scale",
				QUESTION_RATING_SHORT: "Rating",
				QUESTION_GRADE: "Grading",
				QUESTION_GRADE_SHORT: "Grade",
				QUESTION_GRID: "Picture Question",
				QUESTION_GRID_SHORT: "Picture",
				QUESTION_MC: "Multiple Choice: Select",
				QUESTION_MC_SHORT: "MC",
				QUESTION_YESNO: "Polar Question",
				QUESTION_YESNO_SHORT: "Yes | No",
				QUESTION_SINGLE_CHOICE: "Single Choice: Choose",
				QUESTION_SINGLE_CHOICE_SHORT: "Single",
				QUESTION_FREETEXT: "Open-ended Question",
				QUESTION_FREETEXT_SHORT: "Free text",
				OPEN_QUESTION: "Open Question",
				CLOSED_QUESTION: "Closed Question",
				CONFIRM_CLOSE_VOTE: "Are you sure to close the vote?",
				CONFIRM_CLOSE_QUESTION: "Are you sure to close this question?",
				CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS: "Are you sure to close all questions?",
				CONFIRM_CLOSE_QUESTION_MESSAGE: "If you close this question, students will not be able to view or answer this question.",
				CONFIRM_CLOSE_VOTE_MESSAGE: "If you close the vote, students will not be able to answer this question.",
				CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS_MESSAGE: "If you close all questions, students will not be able to view or answer any question.",
				CONFIRM_ANSWERS_CHANGED: "This will reset all current answers.",
				QUESTION_PREVIEW_BUTTON_TITLE: "Preview",
				QUESTION_PREVIEW_BUTTON_TITLE_DESKTOP: "Smartphone preview 320x640",
				QUESTION_PREVIEW_DIALOGBOX_TITLE: "Question preview",
				QUESTION_PREVIEW_DIALOGBOX_BUTTON_TITLE: "Close preview",
				ANSWER_PREVIEW_BUTTON_TITLE: "Preview",
				ANSWER_PREVIEW_DIALOGBOX_TITLE: "Preview answers",
				ANSWER_PREVIEW_DIALOGBOX_BUTTON_TITLE: "OK",
				ANSWER_POINTS: "Answer points",
				ANSWER_POINTS_CORRECT: "Correct",
				ANSWER_POINTS_INCORRECT: "Incorrect",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_MESSAGE: "You have not marked any answer option as correct.",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_OPTION_YES: "Save anyway",
				NO_ANSWER_MARKED_CORRECT_OPTION_NO: "Abort",

				/* sort */
				SORT_QUESTIONS_TITLE: "Sort Questions",
				SORT_CATEGORIES_TITLE: "Sort Categories",
				SORT_CATEGORIES: "Categories",
				SORT_SAVED: "Your sort order has been saved.",
				SORT_SAVE_AND_CONTINUE: "Save and continue",
				SORT_TRANSMISSION_ERROR: "Sort failed.",

				/* user */
				QUESTIONS_TO_STUDENTS: "Teacher's questions",
				QUESTIONS_FROM_STUDENTS: "Student questions",
				PREPARATION_QUESTIONS: "Prep tasks",
				PREPARATION_QUESTIONS_LONG: "Preparation tasks",
				PREPARATION_QUESTION_SHORT: "Prep task",
				PREPARATION_QUESTION_LONG: "Preparation task",
				QUESTION_REQUEST: "I've got a quetstion",
				LECTURE_QUESTIONS: "Lecture",
				LECTURE_QUESTION_LONG: "Lecture question",
				LECTURE_QUESTIONS_LONG: "Lecture questions",
				FLASHCARD_SHORT: "FC",
				FLASHCARDS: "Flashcards",
				FLASHCARD: "Flashcard",
				ONE_NEW_LECTURE_QUESTION: 'There is one new lecture question.',
				ONE_NEW_PREPARATION_QUESTION: 'There is one new preparation task.',
				SEVERAL_NEW_LECTURE_QUESTIONS: 'There are ### new lecture questions.',
				SEVERAL_PREPARATION_QUESTIONS: 'There are ### new preparation tasks.',
				WANNA_ANSWER: 'Would you like to answer now?',
				THERE_ARE: "There are",
				NEW_QUESTIONS: "new questions.",
				MY_QUESTIONS: "My questions",
				MY_LEARNING_PROGRESS: "My progress",
				VERSUS: "vs",
				LEARN: "Learn",
				LEARN_WITH_SELECTION: "Learn with selection",
				UNANSWERED_QUESTIONS: "Open Questions",
				PREPARATION: "Preparation",
				LECTURE: "Lecture",
				RESET_ALL_ANSWERS: "Reset all answers",
				SHOW_FLASHCARD_ANSWER: "Show answer",
				HIDE_FLASHCARD_ANSWER: "Hide answer",
				COMPRESSING_MASK: "Your image will be compressed ...",
				IMAGE_NEEDED: "An image is needed",
				PICTURE_RIGHT_INFORMATION: ['Please note, that you must not use pictures for which you do not have the rights to use(copyright) or that extend pornographic or inciting(§130 StGB) content!\n',
					'Submit answer?'
				].join('\n'),

				/* speaker */
				LIVE_FEEDBACK: "Instant feedback",
				COURSES_LEARNING_PROGRESS: "Class progress",
				COURSES_LEARNING_PROGRESS_SHORT: "Class progress",
				CURRENT_VALUE: "Current value",
				HOW_TO_CALCULATE_LEARNING_PROGRESS: "How to calculate the learning progress?",
				QUESTION_BASED_PROGRESS: "Question based",
				SCORE_BASED_PROGRESS: "Score based",
				WHICH_QUESTIONS_TO_USE_FOR_LEARNING_PROGRESS: "Which questions should be used for the calculation?",
				BOTH: "Both",
				QUESTION_BASED_PROGRESS_EXPLANATION: [
					'With the question-based learning progress, all questions are weighted equally even if they have a different maximum value. For example, the progress is calculated as follows:\n',
					'There are 3 questions which have a maximum value of 10, 20, and 30.',
					'A question is treated as corretly answered if their respective maximum value is scored.',
					'If an incorrect answer option is chosen, negative points are scored and the maximum value cannot be reached anymore.',
					'If a student scores 10, 20, and 20 points, this will mean the last question was not answered correctly.',
					'The individual learning progress is calculated using this formula: \\\\[ l_{\\text{S}} = \\frac{\\text{Correct answers}}{\\text{Questions}} = \\frac{2}{3} \\hat{=}\\, 67\\%\\\\]\n',
					'For the whole course, the progress is calculated using the total number of students: \\\\[l_{\\text{C}} = \\frac{\\text{Correct answers}}{\\text{Questions} \\cdot \\text{Students}}\\\\]'
				].join('\n'),
				SCORE_BASED_PROGRESS_EXPLANATION: [
					'The score-based learning progress puts more weight on questions with many correct answer options compared to questions with only one correct option. For example, the learning progress is calculated as follows:\n',
					'There are 3 questions which have a maximum value of 10, 20, and 30.',
					'This means that students can score a total of 60 points for all three questions.',
					'If an incorrect answer option is chosen, the score will be reduced, e.g., to 30.',
					'The individual learning progress is calculated using this formula: \\\\[ l_{\\text{S}} = \\frac{\\text{Points scored}}{\\text{Points achievable}} = \\frac{30}{60} \\hat{=}\\, 50\\%\\\\]\n',
					'For the whole course, the progress is calculated using the total number of students: \\\\[l_{\\text{C}} = \\frac{\\text{Points scored by all students}}{\\text{Points achievable} \\cdot \\text{Students}}\\\\]'
				].join('\n'),
				NEW_LECTURE_QUESTION: "New lecture question",
				NEW_PREPARATION_QUESTION: "New preparation task",
				NEW_QUESTION_TITLE: "Question",
				ARE_YOU_SURE: "Are you sure?",
				DELETE_QUESTION_TITLE: "Delete question",
				DELETE_QUESTIONS_TITLE: "Delete questions",
				DELETE_SESSION_TITLE: "Delete session",
				DELETE_SESSION_NOTICE: "All questions and answers of this session will be deleted.",
				CATEGORY: "Subject",
				CATEGORY_PLACEHOLDER: "Enter subject",
				ABSTENTION: 'Abstention',
				ABSTENTIONS: 'Abstentions',
				ABSTENTION_POSSIBLE: 'Abstention possible?',
				MY_COURSES: "My courses:",
				COULD_NOT_SEARCH: "Could not search courses.",
				CORRECT_ANSWER: 'Correct answer',
				YES: "Yes",
				NO: "No",
				NONE: "None",
				CONTINUE: 'Continue',
				ANSWERS: "Answers",
				ANSWERS_SHOWN: "x shown",
				ANSWER_OPTIONS: "Answer options",
				ANSWERS_STATISTICS: "Answer statistics",
				ENTER_ANSWER_OPTION: "Enter option",
				ANSWERS_PER_QUESTION: "Answers per question",
				ANSWER: "Answer",
				COUNT: "Count",
				CORRECT: "Correct",
				CORRECT_PLACEHOLDER: "Correct answer",
				WRONG: "Wrong",
				WRONG_PLACEHOLDER: "Wrong answer",
				OPTION_PLACEHOLDER: "Option",
				STATISTIC: "Statistics",
				STATISTICS: "Statistics",
				LEARNING_STATUS: "Learning status of the course",
				DELETE_ALL: "Delete all",
				DELETE_ANSWERS_REQUEST: "Delete answers?",
				DELETE_ALL_ANSWERS_REQUEST: "Delete all answers?",
				DELETE_ROUND_ANSWERS_COMPLETED: "All answers of the actual round have been deleted.",
				QUESTION_REMAINS: "The question itself stays unaffected.",
				INCOMPLETE_INPUTS: "Your inputs are incomplete.",
				ALL_QUESTIONS_REMAIN: "The questions themselves stay unaffected.",
				DELETE_ALL_ANSWERS_INFO: "This will also delete all previously given answers.",
				CHANGE_RELEASE: "Changing the release...",
				TYPE: 'Type',
				INFINITE: "infinite",
				MINUTE: "Minute",
				MINUTES: "Minutes",
				SECONDS: "Seconds",
				BACK: "Back",
				FLASHCARD_FRONT_PAGE: 'Front page',
				FLASHCARD_BACK_PAGE: 'Back page',
				SAVE_AND_CONTINUE: "Save and ask a new question",
				PICTURE_MAX_FILESIZE: "Maximum image filesize: ###",
				SELECT_PICTURE_FS: "URL",
				SELECT_PICTURE_URL: "Web address",
				SELECT_PICTURE_URL_SHORT: "Web",
				REMOVE_PICTURE: "Remove picture",
				CHOOSE_PICTURE: "Choose image",
				SEARCH_PICTURE: "Photo",
				SEARCH_PICTURE_SHORT: "Photo",
				PICTURE_SOURCE: "Source of picture",
				GRID_LOADING: "Loading",
				GRID_LOAD: "Load",
				GRID_ERROR_URL_MISSING: "Please insert a valid url.",
				GRID_ERROR_IMAGE_NOT_LOADED: "The image could not be loaded.",
				GRID_ERROR_FILE_SIZE: "The used image (%%%) exceeds the maximum image file size (###).",
				GRID_LABEL_ZOOM: "Zoom (in percent)",
				GRID_LABEL_SQUARES: "Squares per edge",
				GRID_LABEL_FIELD_X: "Number of fields on x-axis",
				GRID_LABEL_FIELD_Y: "Number of fields on y-axis",
				GRID_LABEL_HEATMAP: "Heatmap",
				GRID_LABEL_HEATMAP_SHORT: "HM",
				GRID_LABEL_SHOW_PERCENT: "Show results",
				GRID_LABEL_INVERT_GRIDCOLORS: "Invert grid colors",
				GRID_LABEL_CV_TRANSPARENCY: "color background",
				GRID_LABEL_ABSOLUTE: 'absolute',
				GRID_LABEL_RELATIVE: 'relative',
				GRID_LABEL_ABSOLUTE_SHORT: '#',
				GRID_LABEL_RELATIVE_SHORT: '%',
				GRID_LABEL_NONE_SHORT: 'w/o',
				GRID_LABEL_NONE: 'none',
				GRID_LABEL_MARK_TOGGLE_ANSWERS: "Deselect number of ckech mark",
				GRID_LABEL_THRESHOLD_CORRECT_ANSWERS: "Value of correct answers ",
				GRID_ERROR_LOADING_IMAGE_FS: 'Could not load image from filesystem',
				GRID_CONFIG_IMAGE: "Image configuration",
				GRID_CONFIG_GRID: "Grid configuration",
				GRID_LABEL_REMAINING_DOTS: "Remaining dots: ",
				GRID_LABEL_NUMBER_OF_DOTS: "Number of dots",
				GRID_LABEL_DELETE_MODERATION: "Remove template",
				ERROR: 'Error',
				CORRECT_ANSWERS: "Correct answers",
				SETTINGS: "Settings",
				SETTINGS_HINT_TEXT: "Hint <br>Maximal filesize is 150 KB.",
				TEMPLATE_FOR_MODERATION: "Template for moderation question",
				TEMPLATE: "Template",
				APPLY: "Apply",
				DOWNLOAD:	"Download",
				MISSING_INPUTS: "Some inputs are incomplete:",
				MISSING_SUBJECT: "The subject is missing",
				MISSING_QUESTION: "The question is missing",
				MISSING_ANSWERS: "Some answer options are missing",
				MISSING_IMAGE: "No picture has been uploaded",
				MISSING_FLASHCARD: "The back page text is missing",

				/*Export session*/
				EXPORT_MSG: "What should be exported?",
				EXPORT_SESSION_TITLE: "Session Export",
				EXPORT_BUTTON_LABEL: "Export",
				EXPORT_SESSION_TO_PUBLIC_TITLE: "Public Pool Export",
				EXPORT_FIELD_NAME: "Name of teacher",
				EXPORT_FIELD_UNI: "University",
				EXPORT_FIELD_LOGO: "Logo",
				EXPORT_FIELD_SUBJECT: "Course of studies",
				EXPORT_FIELD_LICENCE: "License",
				EXPORT_FIELD_LEVEL: "Level",
				EXPORT_FIELD_EMAIL: "Email",
				EXPORT_FIELD_SPECIAL_FIELD: "Faculty",
				EXPORT_SELECTED_SESSIONS_TITLE: "Export sessions",
				EXPORT_SELECTED_SESSIONS_MSG: "Where should the session(s) be exported?",
				EXPORT_SESSION_INFORMATION: "Auditorium questions and preparation tasks questions for the selected sessions will be exported.",
				EXPORT_NOTIFICATION:	"No session selected.",
				EXPORT_IOS_NOTIFICATION: "An export can not be performed on iOS devices.",
				EXPORT_BUTTON_FS: "My System",
				EXPORT_BUTTON_PP: "Public Pool",
				EXPORT_PP_NOTIFICATION: 'As a "guest" you can not export a session in the public pool. Please log in using one of the other approaches.',
				EXPORT_SESSION_LABEL: 'Selection of sessions to be exported:',

				/*Import session*/
				IMPORT_IOS_NOTIFICATION: "An import can not be performed on iOS devices.",
				IMPORT_NOT_SUPPORTED: "Session Import is not supported for your browser.",

				/*Round management*/
				POLL_MANAGEMENT: "Vote",
				ROUND_MANAGEMENT: "Round Management",
				START_FIRST_ROUND: "Start round 1",
				START_SECOND_ROUND: "Start round 2",
				CANCEL_DELAYED_ROUND: "Modify settings",
				END_ROUND_IMMEDIATELY: "Close round immediately",
				END_VOTE_IMMEDIATELY: "Close vote immediately",
				END_ROUND: "Close vote round",
				END_ROUND_WARNING: "If the current vote round is closed, no more polls are possible until a new round is started or the question is unlocked manually. Would you like to continue?",
				RESET_ROUND: "Reset vote",
				RESET_ROUND_WARNING: "All answers of all rounds will be reset. Would you like to continue?",
				RESET_ROUND_COMPLETED: "Vote reset completed.",
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION: 'New time-limited question',
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION_ROUND1: 'There is one new time-limited question.',
				ONE_NEW_DELAYED_QUESTION_ROUND2: 'A question has been released for the second round of voting.',
				VOTING_CLOSED: "The vote has ended.",
				START_VOTING: "Start voting",
				FIRST_ROUND: "Round 1",
				SECOND_ROUND: "Round 2",
				BOTH_ROUNDS: "Round 1|2",

				/*Markdown Editor*/
				EDITOR_VIMEO: "Vimeo",
				EDITOR_YOUTUBE: "Youtube",
				EDITOR_HYPERLINK: "Hyperlink",
				EDITOR_PICTURE: "Picture",
				EDITOR_URL: "URL",
				EDITOR_TITLE: "Title",
				EDITOR_URL_PLACEHOLDER: "https://",
				EDITOR_TITLE_PLACEHOLDER: "Enter title",

				/*Public pool*/
				SESSIONPOOL_LEVEL: "Level",
				SESSIONPOOL_CLONE: "Copy",
				SESSIONPOOL_AUTHORINFO: "Author information",
				SESSIONPOOL_SESSIONINFO: "Public Session information",
				SESSIONPOOL_LOGOINFO: "Logo",
				SESSIONPOOL_INFO: "Description",
				SESSIONPOOL_COUNT_QUESTION: "Number of isssues",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_EMAIL: "Email format is invalid",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_LICENCE: "Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SUBJECT: "Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_NAME:	"Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_UNIVERSITY: "Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SESSION_NAME:	"Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_SESSION_SHORTNAME:	"Must be present",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION_QUESTION_NUMBER: "Session must contain at least one question",
				SESSIONPOOL_NOTIFICATION:	"The formular is not complete",
				SESSIONPOOL_ERR_GET_NOTFOUND: "Could not find session.",
				SESSIONPOOL_ERR_CAT_NOTFOUND: "No sessions available for this category.",
				SESSIONPOOL_ERR_NO_PPSESSIONS: "No public pool sessions found.",
				SESSIONPOOL_ERR_PPSESSION_RIGHTS: "You do not have sufficient rights to see the session.",
				SESSIONPOOL_ERR_GET_SESSION: "You do not have sufficient rights to see the session.",
				SESSIONPOOL_TITLE: "Session Pool",
				SESSIONPOOL_VISIT:	"Visit",
				SESSOPNPOOL_CHARACTERS:	'characters',
				SESSIONPOOL_INFOS:	'Infos',

				/* question types */
				EVALUATION: "+-",
				SCHOOL: "A-F",
				MC: "MC",
				YESNO: "YN",
				ABCD: "SC",
				GRID: "P",
				FREETEXT: "Txt",
				MC_LONG: "Multiple Choice",
				ABCD_LONG: "Single Choice",
				EVALUATION_LONG: "Rating",
				SCHOOL_LONG: 'Grade',
				YESNO_LONG: 'Yes|No',
				GRID_LONG: "Pic Question",
				FREETEXT_LONG: 'Free text',
				BUZZWORD: "Buzzword for",
				BUZZWORD_A: "Buzzword for A",
				BUZZWORD_B: "Buzzword for B",
				BUZZWORD_C: "Buzzword for C",
				BUZZWORD_D: "Buzzword for D",
				SCHOOL_A: "excellent",
				SCHOOL_B: "good",
				SCHOOL_C: "average",
				SCHOOL_D: "poor",
				SCHOOL_E: "very poor",
				SCHOOL_F: "inadequate",
				SCHOOL_NONE: "abstention",
				EVALUATION_PLUSPLUS: "strongly agree",
				EVALUATION_PLUS: "agree",
				EVALUATION_NEUTRAL: "neutral",
				EVALUATION_MINUS: "disagree",
				EVALUATION_MINUSMINUS: "strongly disagree",
				IMAGE_QUESTION_LBL: "Upload image/photo as answer?",
				EXPECT_ANSWER_TEXT: "Allow long description?",
				IMAGE_QUESTION_MINIATUR_VIEW: "Grid",
				IMAGE_QUESTION_HORIZONTAL_VIEW: "Horizontal",
				IMAGE_QUESTION_VERTICAL_VIEW: "Vertical",

				/* action buttons - <br/> forces line break for consistent look */
				CREATE_NEW_SESSION: "Create new<br/>session",
				NEW_QUESTION: "Create new<br/>question",
				SHOWCASE_MODE: "Present<br/>question",
				SHOWCASE_MODE_PLURAL: "Present<br/>questions",
				SHOW_STATISTIC: "Show<br/>statistics",
				RELEASE_STATISTIC: "Release<br/>statistics",
				RELEASE_QUESTION: "Release<br/>question",
				RELEASE_ALL_QUESTIONS: "Release<br/>questions",
				RELEASE_VOTE: "Release<br/>vote",
				STOP_QUESTION: "Lock<br/>question",
				STOP_ALL_QUESTIONS: "Lock<br/>questions",
				START_SESSION: "Open<br/>access",
				STOP_SESSION: "Lock<br/>access",
				MARK_CORRECT_ANSWER: "Mark<br/>correct",
				DELETE_QUESTION: "Delete<br/>question",
				DELETE_ALL_QUESTIONS: "Delete<br/>questions",
				DELETE_ANSWERS: "Delete<br/>answers",
				DELETE_SESSION: "Delete<br/>session",
				GIVE_FEEDBACK: "Give instant<br/>feedback",
				QUESTION_REQUEST_ADHOC: "I've got a<br/>question",
				GRID_LABEL_WEAKEN_IMAGE: "Transparent<br>image",
				GRID_LABEL_SHOW_HEATMAP: "Show<br>heatmap",
				RESET_QUESTION: "Reset<br>polling",
				SWITCH_VOTING_MODE: "Two-round<br/>system",
				SORT_QUESTIONS: "Sort<br/>questions",
				SORT_ALPHABET: "Alphabetic<br/>sort",
				SORT_TIME: "Time<br/>sort",
				SORT_RANDOM: "Random<br/>sort",
				SORT_REVERT: "Revert<br/>changes",

				/* about */
				INFO: "Manual",
				ABOUT: "About",
				IMPRINT: "Imprint",
				PRIVACY: "Privacy Policy",
				ARSNOVA_MANUAL: "Manual",
				ARSNOVA_FAQ: "FAQ | Helpdesk",

				OPINION: "Your opinion matters",
				WIDGET_IS_LOADING: 'Widget is loading...',
				IMPRESSUM: "Imprint",
				RELOAD_SURE: "Do you want to reload ARSnova?",
				OPEN_SESSIONS: "Sessions: open",
				ACTIVE_SESSIONS: "Sessions: active",
				CLOSED_SESSIONS: "Sessions: closed",
				STUDENTS_USE_CASES: "Student's Use Cases",
				TEACHERS_USE_CASES: "Teacher's Use Cases",

				/* diagnosis */
				DIAGNOSIS: "System",
				BROWSER_INFO: "Browser information",
				ARSNOVA_RELOAD: "Reload ARSnova",
				VOTINGS: "Votings",
				SESSION_OWNERS: "Session owners",
				PEER_INSTRUCTION_QUESTIONS: "Peer Instruction questions",
				ACTIVE_STUDENT_USERS: "Active users in a student's role",
				LEARNING_PROGRESS: "Learning progress",
				FEATURES: "Features",
				ACTIVATE_FEATURES: "Activate features",
				SETTINGS_SAVED: 'Your settings have been saved.',

				/* errors */
				SESSION_NOT_FOUND: "This session does not seem to exist.",
				SESSION_LOCKED: "This session is currently locked.",
				CONNECTION_PROBLEM: "The connection to the server has failed.",
				SESSION_ID_INVALID_LENGTH: "The Session ID has to be exactly 8 digits.",
				SESSION_ID_INVALID: "The Session ID may only consist of 8 digits.",
				BROWSER_SESSION_EXPIRED: "Browser Session Expired",
				BROWSER_SESSION_EXPIRED_MSG: "Your current browser session is expired. Do you want to restart ARSnova?",
				QUESTION_COULD_NOT_BE_SAVED: "Could not save question",
				SETTINGS_COULD_NOT_BE_SAVED: "Could not save settings",

				/* misc */
				NEW_VERSION_TITLE: "New Version",
				NEW_VERSION_AVAILABLE: "A new version of ARSnova is available. Do you want to update?",
				PRESENTER: "Presenter",
				SESSION_ID: "Session ID",

				/* session import */
				IMP_BUTTON_IMPORT: "Import",
				IMP_LOADMSK: "Importing sessions",
				IMP_ERROR: "Error while importing sessions",
				IMP_ERROR_FORMAT: "JSON file is not formated correctly",
				IMP_ERROR_SAVE: "Could not save session to database.",
				IMP_ERROR_IMAGE: "Could not save session, image exceeds maximal size."
			};
			break;
	}
	// make Messages globally accessible
	exports.Messages = Messages;
})(window);
